\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Dresden}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}\author{Katharina Thießen \& Anna Triebel}
\title{Suche im Kant-Korpus}

\usepackage{hyperref}

% XML-listing
\usepackage{listings}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{gray}\upshape
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  basicstyle=\small,
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type, encoding, xs:schema,xs:element,xs:complexType,xs:sequence,xs:attribute}% list your attributes here
}

% Biblatex
\usepackage{csquotes}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[
    backend=bibtex,
    natbib=true,
    bibencoding=ascii,
    style=authoryear,
    %style=alphabetic,
    sorting=nyt,
    maxcitenames=2,
    firstinits=true,
    uniquelist=false,
    doi=false,
    isbn=false,
    url=false,
    %backref
]{biblatex}
\DefineBibliographyStrings{german}{
  andothers = {{et\,al\adddot}}        
}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]


\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Table of Contents}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section[Projekt Kant-Korpus Suche]{Projekt Kant-Korpus Suche}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Das Bonner Kant-Korpus]{Das Bonner Kant-Korpus}
\begin{frame}
\frametitle{Das Bonner Kant-Korpus}

DFG Projekt: Bereitstellung und Pflege der Werke Immanuel Kants in elektronischer Form
\begin{itemize}
    \item Formate: XML + DTD, HTML
    \item Suche: mit Webglimpse auf den HTML-Seiten
\end{itemize}

Schwachstellen
\begin{itemize}
    \item Phrasen über Seitenumbrüche werden nicht gefunden
    \item Vorhandene Metadaten werden nicht genutzt
    \item Präsentation der Suchergebnisse ist unübersichtlich
\end{itemize}

\href{https://korpora.zim.uni-duisburg-essen.de/Kant/}{https://korpora.zim.uni-duisburg-essen.de/Kant/}

\end{frame}


\subsection{Beispiel-Suche}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Beispiel-Suche 1}
Suche: "`Entdeckung der Wahrheit"
\lstset{language=XML}
\begin{lstlisting}
<band nr="02">
    <seite nr="03"/>
        <p>
            wenn es sich der Entdeckung 
        <seite nr="4"/>
            der Wahrheit entgegen setzen sollte
        </p>
</band>
\end{lstlisting} 
Suche in Seiten: keine Treffer
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Beispiel-Suche 2}
Expertensuche: nur Latein
\lstset{language=XML}
\begin{lstlisting}
<band nr="02">
    <seite nr="03"/>
        <p>
            eine wesentliche bewegende Kraft (
            <fremdsprache sprache="lat">
                 vim motricem 
            </fremdsprache>) beilegt
        </p>
</band>
\end{lstlisting} 
Suche nach lateinischer Sprache: nicht möglich
\end{frame}

\subsection{Die Projektidee}
\begin{frame}
\frametitle{Die Projektidee}

Verbesserte und erweiterte Suche
\begin{itemize}
    \item Suche auf XML-Dateien statt HTML-Repräsentation
    \item Expertensuche z.B. nur in lateinischen Textpassagen
    \item Verteilung des Suchwortes auf die Seiten eines Werkes
    \item Berechnung von Wort-Kookkurrenzen
\end{itemize}

\end{frame}


\section[Die Umsetzung]{Die Umsetzung}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Technologieauswahl}
\frametitle{Technologieauswahl}
\begin{frame}
\begin{figure}
  \includegraphics[width=\linewidth]{aufbau.jpg}
  \label{fig:boat1}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Parsing und Indexing}
\begin{frame}
\frametitle{Aufbau des Index}
Repräsentation der Tags im Index als SolrDocument

\begin{itemize}
    \item Name, Inhalt und Attribute
    \item Inhalt: p, fremdsprache, h1, .. und zusätzlich seite
    \item Metadaten: Band und Seite für jedes Tag
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Beispiel-Suche}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Beispiel-Suche 1}
Suche: "`Entdeckung der Wahrheit"
\lstset{language=XML}
\begin{lstlisting}
<band nr="02">
    <seite nr="03"/>
        <p>
            wenn es sich der Entdeckung 
        <seite nr="4"/>
            der Wahrheit entgegen setzen sollte
        </p>
</band>
\end{lstlisting}
Suche in Seiten: keine Treffer

Suche in Abschnitten:
\texttt{name=p, m\_volume=02, m\_page=02, m\_endpage=03, content=wenn es sich der Entdeckung der Wahrheit entgegen setzen sollte}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Beispiel-Suche 2}
Expertensuche: nur Latein
\lstset{language=XML}
\begin{lstlisting}
<band nr="02">
    <seite nr="03"/>
        <p>
            eine wesentliche bewegende Kraft (
            <fremdsprache sprache="lat">
                 vim motricem 
            </fremdsprache>) beilegt
        </p>
</band>
\end{lstlisting}
Suche nach lateinischer Sprache:
\texttt{name=fremdsprache, m\_volume=2, m\_page=03, a\_sprache=lat, content=vim motricem}

\end{frame}


\subsection[Ausblick]{Ausblick}
\begin{frame}
\frametitle{Ausblick}

Fortschritt
\begin{itemize}
    \item Zugang zu Korpus-Dateien bekommen \checkmark
    \item Funktionalität der bestehenden Suchmaschine auf XMLs umsetzen \checkmark
    \item Erweiterung um Expertensuche mit Metadaten \checkmark
    \item Suche nach Phrasen mit Seitenumbruch \checkmark
    \item Textanalyse, Kookurrenzen, Wortverteilung
    \item Suchinterface und Präsentation der Ergebnisse
\end{itemize}
Offene Fragen?


\end{frame}

\end{document}
